%@P:exocorcp
%@Dif:3
\begin{myenumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item Développe et réduis $F=(x+3)^2-(2x+1)(x+3)$.
\item Factorise l'expression $F$.
\item Calcule la valeur de l'expression $F$ pour $x=-1$.
\end{enumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item Développe et réduis l'expression $G=(x-7)^2-81$.
\item Factorise l'expression $G$.
\end{enumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item Développe et réduis l'expression $H=(3x+5)(2x-1)+9x^2-25$.
\item Factorise $9x^2-25$, puis l'expression $H$.
\item Calcule $H$ pour $x=-\dfrac53$.
\end{enumerate}
\item Factorise l'expression $I=4x^2+32x+63$.
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item
    \begin{enumerate}
    \item \[\Eqalign{
F&=x^2+6x+9-(2x^2+7x+3)\kern1cm&F&=(x+3)\times\left[(x+3)-(2x+1)\right]\cr
F&=x^2+6x+9-2x^2-7x-3&F&=(x+3)\times\left[x+3-2x-1\right]\cr
F&=-x^2-x+6&F&=(x+3)(-x+2)\cr
}\]
\item Pour $x=-1$, on obtient 6.
    \end{enumerate}
  \item \[\Eqalign{
G&=x^2-14x+49-81&G&=(x-7)^2-9^2\cr
G&=x^2-14x-32&G&=(x-7-9)(x-7+9)\cr
&&G&=(x-16)(x+2)\cr
}\]
\item 
  \begin{enumerate}
  \item \[\Eqalign{
H&=6x^2+7x-5+9x^2-25&&9x^2-25&H&=(3x+5)(2x-1)+(3x-5)(3x+5)\cr
H&=15x^2+7x-30&&(3x)^2-5^2&H&=(3x+5)\times\left[(2x-1)+(3x-5)\right]\cr
&&&(3x-5)(3x+5)&H&=(3x+5)\times(2x-1+3x-5)\cr
&&&&H&=(3x+5)(5x-6)\cr
}\]
\setcounter{enumii}{2}
\item pour $x=-\dfrac53$, on obtient $H=0$.
  \end{enumerate}
\item \[\Eqalign{
I&=4x^2+32x+64-1\cr
I&=(2x)^2+2\times2x\times8+8^2-1\cr
I&=(2x+8)^2-1^2\cr
I&=(2x+8-1)\times(2x+8+1)\cr
I&=(2x+7)(2x+9)\cr
}\]
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Exercice qui met l'accent sur les différents types de factorisation. \`A noter une dernière question difficile.